柳俊江：香港人，一個不能少

在家休養兩天，再次感謝大家的祝福，好的壞的，每一個留言我都有看，每一個我都衷心感謝，亦衷心地去反思。接著，我想趁大家仍然關注我這個人的時候，作出一些發自心底的呼籲。

我不是政治人物，我也早不是一名記者，我是和你一樣，一個努力工作，養活家人，奉公守法的普通香港市民。很多人問，被圍毆的時候有甚麼感覺？痛，是有點，但稍瞬即逝。恨？我沒有，我甚至沒有想過認清打手是誰，我們沒有必要把鷹犬僂儸放在眼內。當鮮血模糊視野的時候，我完全沒有想到要「報仇」；這不是一份仇恨，這是一份莫名的悲哀，我不斷問自己：「當權者不惜動用黑社會協助治港，我們還剩下甚麼辦法，可以保護我們的家園？」

作為一個「和理非」，我從沒有參與過衝擊，也沒有受過真正的皮肉之苦。今次試過了，原來，頭破血流也不過如此；相比眼前香港困局的心痛，完全不可同日而語。

這是誰的劇本？這不是一套劇本，這是一個（可說兩個）管治團隊，作出一連串壞決定，出了一連串壞後果，再作一連串更的壞決定去修補，然後又出了更壞後果⋯一種連環不幸的循環。背後沒有很多陰謀，由自視過高，到自亂陣腳，然後狗急跳牆。出動到黑社會，代表口袋裡的籌碼已經不多。

對於政府管治班子來說，累積成本已經滾成巨型雪球，在眾叛親離的邊沿，甚至演成國際事件，進一步損害國家尊嚴。這時候回應「五大訴求」，其實對每一個人都是「最低成本」的解決方法，甚至能夠完成今屆任期。每個決定的成本，不是「之前」投入了幾多，而是這個決定「將會」犧牲幾多。一個簡單的好決定，有時可以拯救一個複雜的爛攤子。我懇請林鄭月娥能夠放下成見，展現行政長官應有的承擔，為時未晚。

對於香港市民，希望大家認清，假如政府不改現時的非理性暴力治港方針，升級硬碰，極不明智。星期六有人發起「光復元朗」，我十分憂慮大家的安全，就我所見，警黑合作無間，黑社會分明知道傷人沒有後果。即使風向稍微有變，但政府對黑社會有所虧欠，潘朵拉盒子已開，如果挑起衝突，演變成兩幫打鬥，示威人士不可能面對公正執法。一邊被打，一邊被拉，兩面受敵，極度危險。作為暴力襲擊的受害人，我不希望有人遇險，家人受驚。正如我所說，大家不要把僂儸鷹犬放在眼內，當下大家適宜聚焦核心議題，用可持續方式向政府施壓。

請大家記住，黑社會不算甚麼，何君堯不算甚麼，甚至柳俊江都不算甚麼，只不過都是令大家義憤填膺，同時令議題在某程度上失焦的破事兒。當一方急於速戰速決時，另一方應該懂得控制節奏。用持續的堅忍施壓，在不久將來臨的兩個選舉，把當權者的政治盟友拉下來，才有可能出現更大的破局。成本是時間和耐性，但總比人命傷亡低。

香港人一個不能少，也是我當晚到元朗的初心。

柳俊江
2019年7月24日

推

幫手推

江哥

柳爺。早日康復 謝謝您

持續施壓

耐性

持續的堅忍施壓

要堅持和理非的話請堅持到底，如果連你地都冷卻落黎你叫勇武嘅點算

推上熱門

我同意應該對準政權，但民憤難解，元朗遊行點都有人去，我哋係由得佢哋比人打，定用人數去保護佢哋，當日被打唔係因為黑社會真係咩都唔驚，只係因為人唔夠多，佢地靠手上攞住既武器壯膽，但即使攞住武器，見到10個手無寸鐵既平民唔驚，照衝，見到100個仲敢唔敢衝？愈多人愈安全，愈多人愈唔會發生衝突

屌

柳先生保重！

要spread啦

Pish

727 元朗見

其實報仇係人之常情
唔需要覺得邪惡

反而由細到大教授【愛】
就會冇咗【恨】
【恨】係動力嘅來源

from: 港漫大軍閥

幫推

push

辛苦哂柳爺721幫手開車送市民走

多謝柳爺肺腑之言

我明佢意思
為香港未來挨打
希望黑社會肯收手